大家認為，如果香港冇建高速鐵路和港珠澳大橋，中港關係會否好好多？

會，保持適當距離，相見好同住難。2008年時候，好少香港人會反中國。

一樣，唔關事

唔好本末倒置先得架，唔起都有送中條例

咁講，2003都有基本法23條啦

但當時大家係反國安法，唔反中國

拉
呢啲無意義嘅問題

本身溫水煮蛙主流民意根本唔care中唔中國
到2047中共一野要收返都冇人夠膽講咩啦
係中共無啦啦依幾年狂夾硬來，搞到情況咁難睇，一拍兩散

唔會

拉啦屌！ 呢啲問完出嚟完全冇意義嘅問題 根本唔應該喺戰爭狀態嘅時事台出現！

要警示當權者，唔好以為大搞交通基建，就可以兩地融合。分分鐘搞得越多大型交通建設，只能增加兩地的磨擦和紛爭。

咪玩啦

反國安法原因咪就係唔信中共/中國囉

點會關係好呀，根本從來冇好過

距離本身就唔係物理距離
仲有法治嘅距離，文化嘅距離
你連命題都未命好
裏面充滿咗概念混淆
根本係浪費大家時間

同埋呢個問題唔係最根本嘅問題
成日開呢啲無用問題係時事台
都唔知係唔係五毛黎

當年真係無人反中國及反中國人，只有反中共政府。

冇IANG 冇150 冇自由行
冇高鐵 冇大橋

交通基建唔止係物理隔離喎，且正正係文化距離，因遊客和商務往來方便好多。
仲有建高鐵就要一地兩檢，也是法治距離。

冇高鐵，起碼冇一地兩檢爭議。

唔好問埋啲九唔搭八嘅問題啦根本係政治上嘅嘢呀唔關交通工具事
你就算唔搭高鐵你吳起港珠澳大橋啊你搭船搭火車你都一樣返得到大陸架啦

而家都係得後生上前, 大少少既通常都係出下$算
如果15年前開始玩星加玻式'派樓', 人人掛住結婚養細路, 相信更少人出.

有個細路, 就係穩定社會既要素

拉啊！！！
大家唔好同樓主吵！
呢條根本偽命題黎！
係浪費時間同能量
有相當機會係五毛！

蝗太祖案開始已經係世仇

唔回歸最好
大家都有幻想

港珠澳橋的司法區係咁
香港去澳門：香港 -> 中國珠澳市領海 -> 澳門
香港去珠海：香港 -> 中國珠澳市領海 -> 珠海

中國玩野，就算你去澳門，唔返大陸，佢都係可以在中間截查你，上年咪試過囉。

2019年12月14日新聞

國家主席習近平下星期三至五到澳門，出席澳門回歸與特區成立20周年慶祝活動，期間會視察澳門的發展情況。

珠海市公安局因應澳門回歸慶典活動，由剛過去的星期二起至22日，在港珠澳大橋東人工島設立安檢站，對經港珠澳大橋從香港入境澳門及珠海的人士、交通運輸工具等，開展安全檢查，要求出入境人士嚴格遵守中國各項法律法規，積極配合公安機關執法。

港珠澳大橋，中間係要經過中國廣東省珠海市領海，大陸可以玩野，隨時突擊檢查。你冇回鄉證，只去澳門，一樣查得。

香港人一向都係反中恐共, 分別只係心入面反定反映埋行為上反

以前所謂唔反中國人只係自欺欺人, 因為中國人就係造就中共既主因

事實上，香港手足都俾佢地捉返上去，大陸武警都落左4000個黎。制度崩壞下，有咩係做唔到？